[置頂]點解無人推呢樣

【解構黑警新款鎮壓裝備 催淚彈橡膠彈已升級】
—— 到底昨日我地俾乜野子彈射中？

過去個幾月，香港警察越來越肆意使用各式槍械同子彈對付示威者，而武器種類可謂「日新月異」，由上月嘅「胡椒球槍」，到上星期嘅「海綿彈」，可見香港政府喺用暴力對待香港人方面幾不遺餘力。

香港警察喺動用呢啲武器嘅時候就多次明顯無跟到武器廠商提供嘅指引，可以導致嚴重受傷，甚至有死亡風險。感謝香港眾志 DemosistōBACK-END OFFICE既研究員，喺大家昨晚示威完返屋企攰到訓緊嗰時，通宵搵曬警察昨日用果堆新款武器係乜野來頭。

〔唔係海綿彈，唔該叫番係橡膠子彈〕

「海綿彈」根本係最誤導嘅叫法，表面聽落好似無乜殺傷力，但根據生產商網站介紹，所謂「海綿」其實唔係我地百潔布上的海綿，而是一種叫「neoprene」、製作潛水衣所用嘅一種具 #彈性橡膠，佢嘅威力其實好大，喺上環一役就曾經打穿鐵板。更甚者，香港警察使用嘅海綿彈威力比起美國、以色列用到嘅藍色頭更大。根據生產商公開資料，香港用嘅綠色頭，彈頭係可以加入胡椒、催淚或者標識等粉末，當打中目標時彈頭就會碎開釋放呢啲粉末。

呢隻子彈必須要距離目標至少10米以外，而且指引寫到明只可以打在下半身或四肢，否則一旦少於10米距離發射、擊中示威者嘅頭、頸或上半身，可以導致嚴重受傷，甚至死亡。不過喺連登已經有例子證明香港警察無跟指引，向示威者頭部開槍，好彩示威者有戴頭盔先無直接被擊中，不過亦令嗰位示威者頭部流血、頭盔飛脫。

〔新款橡膠子彈，每發子彈有三粒彈〕

另外，一眾眼利的香港人，發現警方喺元朗同上環開始轉用新型的橡膠子彈「MP-4-R3 Hard Rubber Batons」對待示威者。過往警方鎮壓和平示威者所使用，往往係ALS公司出品、橙色外殻的「1202 rubber rocket」，呢隻橡膠子彈屬於獨頭橡膠彈，每次發射只有一粒子彈，但今次所使用嘅「MP-4-R3」則屬於多頭彈，#每發子彈內藏有三顆橡膠彈。

根據生產商的指引，「MP-4-R3」唔可以直接瞄準對方身體，而應該射擊目標前近距離的地面，以反彈擊中目標（skip fired toward the subjects），並警告一旦喺短距離直接射擊對方身體，則會重傷或死亡。由於「MP-4-R3」具有爆破性，一旦打中，則會出現爆炸性傷口（blast or crush-type injuries ），而且指引警告唔可以打到易燃物料或明火之上。但見警方上環及元朗鎮壓期間多次瞄準示威者平射，明顯違反相關武器指引。

〔新款催淚彈可以導致物件起火〕

警方甚至連催淚彈都「升級」咗，由「Skat Shell 37 mm Multiple Projectile Round CS」變成「MP-6M5-CS」。兩間公司講到明會導致物件起火，唔可以向屋頂或者其他有火災危險嘅地方發射；亦唔可以直接向人發射，否則可以導致嚴重受傷，甚至死亡。不過香港警察就喺元朗打中老人院簷蓬，喺上環打中永安招牌平台，明顯係草菅人命，忽視火警風險胡亂開槍。

以上所有武器都無論點轉都有一個共通點，#就係全部鎮壓武器都係美國公司出品。喺香港警察多次濫用暴力鎮壓示威嘅情況下，任何國家都唔應該容許自己國家有公司售賣武器俾香港黑警。

以前話「香港警察 知法犯法」，今日最準確既說法應該係「香港警察 意圖謀殺」，奉勸美國作為「民主大國」唔該停止成為幫兇，唔好再賣武器俾香港警察，請傚法英國政府既做法，停止出口人群管制裝備比香港警察！

【白官聯署：美國應該停止出口人群管制裝備予香港警察】

（再次感謝幾位 #眾志研究員，無佢地通宵砌到朝早七點，大家唔會未到中午就已經見到曬新子彈新武器既何等痴線）

香港警察再次草管人命
快啲簽咗個聯署佢

光復香港，時代革命

［長文慎屌］727 728 賽後檢討

光

復

香

港

時

代

革

命

自推

10

9

8

7

Push

6

我會罷工!

推! 8月5罷工!!!!!

今日(7月29)1500-1830會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

8月5罷工!

人呢

PUSH

光復香港，時代革命

賽後檢討，前中後排都入一入嚟睇吓

pish

推

[Ver. 2.0] 知己知彼 百戰百勝 圖解香港警察裝備

push

pushhhh

推

屌

8月5號我會罷工

垃圾黑警幾時血債血償！！！

遲早要班驚犬還

出面已經有人開咗post

知己知彼

公然謀殺

黃之鋒 Joshua Wong：到底昨日我地俾乜野子彈射中？

樓主哥哥：「〔唔係海綿彈，唔該叫番係橡膠子彈〕」
但係「海綿彈」呢個名好 cute 喎！點解咁大殺傷力嘅嘢可以有咁cute 嘅名？
日日請警察叔叔飲棉花糖朱古力。
☕☕☕

黑芝麻糊。

推爆佢

郭家麒: 暴力既源頭係林鄭政府，造成今日既亂局係有中央政府包庇林鄭同警隊 | LIHKG

已簽

簽左

8月5全港罷工

警方甚至連催淚彈都「升級」咗，由「Skat Shell 37 mm Multiple Projectile Round CS」變成「MP-6M5-CS」。兩間公司講到明會導致物件起火，唔可以向屋頂或者其他有火災危險嘅地方發射；亦唔可以直接向人發射，否則可以導致嚴重受傷，甚至死亡。不過香港警察就喺元朗打中老人院簷蓬，喺上環打中永安招牌平台，明顯係草菅人命，忽視火警風險胡亂開槍。
唔怪得之 今次係夢入面辛苦咗咁多

推啊屌你老母

推撚爆你

推啊

仲等!

教埋你點用

個標題ON99
要推推返呢個啦

黃之鋒 Joshua Wong：到底昨日我地俾乜野子彈射中？

上橋射落嚟，完全係想殺人

我要罷工

琴日係原post見到：更正下， 唔係鋼板，呢塊鋁塑板來， 底面係兩塊薄鋁板夾住塊膠板，好易穿

麻煩各位巴絲幫手backup 啲片同相 最好包括直播 記住backup係保障你地 仲有好人好事都可以backup用作宣傳 廣傳

backup相：

backup片:

睇相 ：

睇片：

麻煩各位巴絲幫手backup

光復香港，時代革命！
勿忘初衷，五大訴求！
兄弟爬山，各自努力！

五大訴求
1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤回612暴動定性
4.追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

七區集會
日期：8月5日
時間：下午一時開始
各區地點：金鐘添馬公園、旺角麥花臣球場、沙田百步梯、大埔廣福球場、荃灣沙咀道球場、黃大仙廣場、屯門公園

Pushhhh

光復香港

［重要］蓄聾狗衝，乜鳩都出呀！［中後排嘅同我入嚟］

香港警察 意圖謀殺

唔幫襯美帝會唔會變幫襯大陸

大家入呢度幫推

黃之鋒 Joshua Wong：到底昨日我地俾乜野子彈射中？

有用資料 推！

人手置頂

光復香港 時代革命

730

推 簽了！

呢個真係好重要

好撚重要

推佢老母閪 死黑警

痴撚線

光復香港
時代革命

光復香港，
時代革命！

推到黑警死全家

*7月30 : 地鐵不合作運動
*8月2 : 公務員罷工集會
*8月5 : 一齊罷工 7區集會
停止前線義士受傷被捕

推 不嬲知班狗冇人性

5/8齊罷工

唔好對濫權行為麻目 開槍真係好大件事嫁
推

幫手簽

推！

推啊屌你老母！

Pushhh

光復香港，時代革命！
勿忘初衷，五大訴求！
兄弟爬山，各自努力！